余文樂潮牌新衫出現五一手勢 官網直認「外國勢力」創作

「五大訴求 缺一不可」，這口號香港人呼喊了大半年，加上五一手勢亦相當形象化深入民心。過去半年，藝人有任何風吹草動皆有可能跟反送中運動扯上關係，都會被大陸小粉紅狙擊，惟自武漢肺炎爆發後，中國輿論焦點轉風向，少有提及香港。不過大陸昨日實施最嚴格的網上言論規範，明顯針對大陸網民公開要求言論自由，想不到最嚴網規範公佈後翌日，微博再將矛頭轉向香港反送中運動，似乎想轉移視線。

今次受害者是余文樂，他所建立的時裝品牌MADNESS官方微博今日為宣傳網店開張而推出多款新衫，其中一款長袖衞衣背後有一雙手圖案，分別舉起5隻手指及1隻手指，微博網民紛紛指「余文樂不忘初心」、「幫廢青宣傳」、「表面愛國，內裏支持港獨」等，亦有人開始剪MADNESS舊衫割席。

小粉紅出擊後，該MADNESS宣傳貼文已被刪走，兼出文澄清被惡意抹黑，又指圖案「出自美國著名插畫師之手筆」，而該五一手勢的意思則是「概念單純代表著余文樂『No.6/6六叔』之稱號。」在一片愛國心之下，MADNESS正式講明圖案出自「外國勢力」之手，未知會否引來更多攻勢？

人一乃 腦便柒

真